# Управление сотрудниками с помощью CRUD операций

Проект представляет собой приложение для управления сотрудниками с использованием CRUD (Create, Read, Update, Delete) операций.
Приложение разработано с использованием фреймворка Spring Boot 3.1.5 и Spring Data JPA для взаимодействия с базой данных.

## Требования

Для работы приложения необходимо:
- Установить Java JDK версии 8 или выше
- Установить Maven

## Установка

1. Склонируйте репозиторий с помощью команды:
   ```
   git clone git@gitlab.com:VladSemenovForVibeLab/api-employee-management.git
   ```
2. Перейдите в директорию проекта:
   ```
   cd EmployeeManagementApplication
   ```

## Конфигурация базы данных

Приложение использует базу данных H2.

Для настройки подключения к базе данных отредактируйте файл `application.properties` в директории `src/main/resources` и измените следующие параметры:

```properties
spring.datasource.url=jdbc:h2:mem:testdb
spring.datasource.username=sa
spring.datasource.password=
```

## Запуск приложения

1. Соберите проект с использованием Maven:
   ```
   mvn clean install
   ```
2. Запустите приложение:
   ```
   mvn spring-boot:run
   ```

Приложение будет доступно по адресу [http://localhost:8080](http://localhost:8080).

## Использование

Приложение предоставляет следующие CRUD операции для управления сотрудниками:

- **Создание сотрудника**: отправьте POST запрос на `/employees` с JSON объектом сотрудника в теле запроса.
- **Получение списка всех сотрудников**: отправьте GET запрос на `/employees`.
- **Получение информации о конкретном сотруднике**: отправьте GET запрос на `/employees/{id}`, где `{id}` - идентификатор сотрудника.
- **Обновление информации о сотруднике**: отправьте PUT запрос на `/employees/{id}`, где `{id}` - идентификатор сотрудника, с JSON объектом сотрудника в теле запроса.
- **Удаление сотрудника**: отправьте DELETE запрос на `/employees/{id}`, где `{id}` - идентификатор сотрудника.

## Дополнительная информация

Для тестирования API можно использовать инструменты, такие как Postman, cURL или Swagger.

В файле `EmployeeController.java` содержится код, отвечающий за обработку HTTP запросов и вызов соответствующих операций.
